守護市民 醫護今遮打反警暴

守護市民 醫護今遮打反警暴

【本報訊】警隊鎮壓示威期間無差別攻守法者，引來社會強烈反感。民間組織無懼警方恐襲式打壓手段，繼續以不同方式發聲。一群熱愛香港的醫療專職人士，今晚將於中環集會，控訴警方濫權濫捕。

發起今晚集會的醫護專職人士發表了一封「醫護專職致香港人書」，內文指出，反送中運動至今已四個多月，政府對市民訴求充耳不聞，更訂立蒙面法，令社會撕裂到萬劫不復境地，警方對市民所使用的不對等暴力，不但沒有收斂，更每每欲致市民於死地。作為於第一線守護市民生命的醫者，他們責無旁貸。

相關新聞：倘不作非法用途沒違令

網民號召明晚重返尖沙嘴

這群醫療專職人士來自不同工作崗位、年資及職級，希望本着不論病患的種族、國籍、背景與政治立場，在各崗位上為港人提供最適當治療方案。公開信指，他們多次發起醫院內的人鏈及靜坐集會，抗議警隊濫權，重申醫護與市民同行，為病人權益發聲。惟醫院高層不但視《醫院管理局附例》為無物、公然挑戰醫療專業及踐踏病人權益，更散播白色恐怖，向籌辦者及參與者施壓，阻撓集會的舉行。

「面對警方濫權濫捕行為，我們每一位醫護人員仍然會抱住專業態度，盡心盡力醫治所有傷者。」公開信亦嚴正抗議警方肆意進入醫院範圍，令病人及醫護感到人身安全受威脅，並呼籲港人今晚出席遮打花園集會，拒絕惡法，重申五大訴求。

因應10月20日警方以水炮車噴射藍色毒液污損清真寺，並引致多人受傷，網民發起明日重返尖沙嘴，以「追究警暴 守護民眾 與記者同行」為主題，號召群眾再次上街發聲。過往多個星期五均有舉行的警方四點鐘記者會，昨日則沒有再舉行。

上一則
上一則
中大練武班 教逃亡技巧

下一則
下一則
巡遊重慶 朋友，你好嘢！

倘不作非法用途沒違令
Telegram非絕對安全
美議員轟京操控選舉主任
紐約網民眾籌買物資助前線
入境處收緊婚姻及出生查冊
高院延長禁令阻滋擾警宿舍
黃之鋒：馬太唔想做DQ刀手
民主派指蔡亮非「左到甩肺」
挑戰何君堯 盧俊宇遭恐嚇
維景葉子祈擺街站遇襲
民建聯涉冒區議員拉票
外交部官網突刪挺林鄭言論
和你返工返學 抗爭變日常
學界游泳賽 人鏈抗打壓
中大練武班 教逃亡技巧
巡遊重慶 朋友，你好嘢！
大選後赴台 管浩鳴：同佳一併考慮
聘台星級律師 埋單料511萬
管浩鳴候選港島教區繼承主教
台北公園「太子站」供獻花
前線傷者3,000 醫生隔空療傷
毒性強 中者火燙 警拒公佈藍水成份
華星冰室：譚詠麟非股東
龍門冰室續排長龍
網民制裁藍店 餐飲生意跌35%
遊日陸客塗改繪馬「願榮光歸中國」
國泰客量跌 送機票益員工
憂常識書不符現實 小學棄教警題材
黃之鋒列名人 中學遭狙擊撤教材
泛民去信李家超 轟警侮辱段崇智
街頭藝人唱《榮光》遭警推撞
打護牆義工13拳 司機囚5月半
7.21恐襲案 飛天南撤宵禁令
推事主頭撼牆 撕紙男判社服
食環工葵涌清牆 10警戒備
陳帆稱勿將政治強加港鐵
盧偉聰申請 法庭頒臨時令禁起警察及家屬底大狀指範圍太闊 記協斥損知情權

推

Push